西班牙檢察官要求判處靴里拉入獄四年及停賽六年

La Liga prosecutors want Manchester United midfielder Ander Herrera to go to jail for alleged match-fixing as they demand four-year prison sentence which would NOT be suspended

Manchester United midfielder Ander Herrera was hit with a new setback on Monday after it emerged La Liga prosecutors want him jailed for four years over an alleged match-fixing scandal.

Spanish state prosecutors said they were demanding a two-year prison sentence and six-year soccer ban for the midfielder and 35 other footballers in an indictment lodged with a court in Valencia earlier this month.

Two-year prison sentences for first-time offenders in Spain are normally suspended, meaning that if Herrera was convicted of sports corruption he would probably escape jail.

But on Monday it emerged lawyers for Spain's top league, who have also launched legal action against the footballers involved in the under-suspicion May 2011 match between Herrera's old side Zaragoza and Levante, were demanding stiffer penalties than the state lawyers if they are found guilty of sports corruption.

Respected papers including Valencia-based daily Las Provincias said the four-year prison demands — the maximum sentence possible — were part of the indictment La Liga lawyers have lodged with Valencia's Court of Instruction Number Eight.

The indictment is also understood to call for the same six-year worldwide soccer ban the state wants them hit with if the footballers including Herrera are convicted at a trial expected to take place at the end of this year or the start of next.

Deportivo La Coruna, the team which was relegated as a result of Zaragoza's 2-1 away win against Levante, has yet to submit its indictment.

Sources at the club said they were unable to say when its lawyers would lodge their formal accusation in writing.

Under Spanish law lawyers for the club and La Liga can prosecute the footballers in the same courtroom as part of cases that run parallel to the state prosecution.

It is customary practice for lawyers leading parallel prosecutions to the state one to demand stiffer penalties.

La Liga press officers had yet to make an official comment on Monday afternoon.

Asked earlier this month about the reopening of the long-running case into alleged match-fixing, a La Liga spokesman said: 'La Liga doesn't comment on stories published in the press.

'If we were make to an official comment, we would do it through the normal channels.'

Newspaper Las Provincias said La Liga lawyers are also demanding fines for the footballers of €2.9million (£2.56m) each — more than the £1.7m fines state prosecutors want them to pay if convicted.

The other footballers facing trial along with Herrera on a charge of sports corruption include Atletico Madrid star Gabi, former Middlesborough striker Cristhian Stuani and Javi Venta, who ended his career at Brentford.

Zaragoza's then-manager Javier Aguirre and ex-owner Agapito Iglesias are also being prosecuted.

Spanish anticorruption state prosecutors have claimed in their 17-page indictment cash paid to nine Zaragoza footballers including Herrera by the club was returned in cash so it could be handed over to the Levante players.

The state prosecutors claim they agreed to 'lose' the crunch match n May 21, 2011 and help their rivals avoid relegation once they received payment of €965,000 (£852,000).

The suspect match between Zaragoza and Levante hit the headlines earlier this month after it emerged the case had been reopened following an earlier decision to shelve it after a lengthy investigation.

Read more:
Follow us: @MailOnline on Twitter | DailyMail on Facebook

俾錢就得喇 西班牙政府近排缺錢

次次都吹到雷聲大 雨點小

之前果堆美斯，c朗逃稅

西班牙

美斯判左

c朗未判

你估上庭唔使排期咩

山狗 逃100萬
美斯 逃420萬
賤朗 逃1470萬，仲係故意

又bully我獌 吊你牙

美欺逃稅
我朗慈善 高下立見

罰晒兩隊廿幾個球員，今次發發

逃稅量同球員實力成正比

唔止, 連埋教練同工作人員成三十幾人

美斯證明到無心，所以罰錢

賤朗經過2堂，比檢控官針住 故意用BVI公司呢個問題，佢律師口啞啞。

我估計佢輸硬，我係佢代表律師會拖5-7年打，退休後走佬唔返西班牙

山區兒童就係靠佢個千幾萬維持生命

西班牙無錢 會唔會係葡萄牙坐洗頭艇番西班牙
btw政府窮 一定寧願罰佢錢

美斯緊係冇心啦，推佢老豆出黎食哂呀嘛

c朗冇老豆幫佢食

是撚但啦 罰錢比馬德里政府筆錢咪又係用黎出糧比牙朗

走佬去美國拍戲啦，佢打戲幾好